月入幾多先夠使？網民︰有公屋係人生勝利組

香港打工仔常問，「月入幾多錢先夠？」、「30歲係咪一定要賺到3萬？」，其實每個人都各自的步伐，基本上沒有一個固定的答案，不過很多人指賺多少並不是重要，反而有公屋才是人生勝利組。最近有網民在討論區發帖，表示自己月賺萬五元，認為已足夠生活，不過大前提是屋企有層已買斷的公屋，因此自己不用再花錢租屋，「我每個月都用唔晒啲錢，仲有錢儲添」。

網民︰唔買樓買車 其實真係唔用得多錢
今次發帖的網民表示自己非專業人士，每月只有萬五元收入，不過自己居住在父母早年已買斷的公屋，本來已節省租樓的金錢，現在新冠肺炎疫情持續，無法去旅行的情況下，儲錢比以前更多，「以前都話會放假去旅行，今年基本上無得出國，疫情又咁嚴重，少咗出街食飯，自己本身又唔係成日亂買嘢，其實每個月都用唔晒啲錢，仲有錢儲添。」不少網友看到事主有層已買斷的公屋，紛紛表示羨慕，更有人話事主是「人生勝利組」。

坐監仲勝利
零支出 包食包住

唔移民已經輸咗啦，仲公屋勝利組
呢個命題已經唔入流

今日先睇完個公屋好撚多白卡佬既post 公屋仔跳樓=亂拋垃圾
連登月經
公屋又贏
公屋=青山

香港生活，三公必勝！
(公屋，公務員，公援)

公屋…
交租二千幾，十年免審查！
議員又住得，pt.25又住得！

公務員…
小六嘅學歷，薪金都過萬！
福利都算好，公屋俾間你！

公援…
每當經濟好，雙糧當花紅！
每當經濟衰，雙糧度難關！

一切只怪D人…當年傻仔！
好在宜家大學生… 夠醒目！

認清咗目標… 向三公出發！
就可支持到生活… 七件事！

吃喝玩樂… 玩食訓！
買樓供樓租樓… 你咪講笑！

有錢都不如用黎…
換電話，食好野，去旅行！

自我精神勝利✌️

30K-單身味夠用lor

為興趣返工啫

買左就唔係公屋啦

最好緊係攞綜援 白卡 傷殘津貼 再住公屋啦

成班廢人係度打飛機
On99咁